{
    "question": "Jika luas lingkaran 5024 cm2 , maka diameternya adalah?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "luas = 1/4 \u03c0 d\u00b2<br>5024 = 1/4 3.14 d\u00b2<br>5024 x 4 = 3.14 d\u00b2<br>20096 = 3.14 d\u00b2<br>20096 : 3.14 = d\u00b2<br>6400 = d\u00b2<br>d = \u221a6400<br>d = 80 cm<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menentukan-menggunakan-pi-314-atau-227-dalam-me-172",
            "question": "Bagaimana cara menentukan menggunakan\u00a0pi 3,14 atau 22/7 dalam menghitung keliling lingkaran?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Cara menentukan nilai \u03c0 yang digunakan antara 3,14 dan \u00b2\u00b2/\u2087 dalam menghitung keliling lingkaran yaitu :</p><ul><li>Penggunaan nilai \u03c0 = \u00b2\u00b2/\u2087 digunakan saat menghitung panjang keliling lingkaran jika diketahui jari jari lingkaran kelipatan 7 (Contoh : 7, 14, 21, 28 dan seterusnya).</li><li>Penggunaan nilai \u03c0 = 3,14 digunakan saat menghitung panjang keliling lingkaran jika jari jari lingkaran bukan kelipatan dari 7.</li></ul><h2><strong>Pembahasan :</strong></h2><p>Nilai \u03c0 adalah lambang matematika yang digunakan saat materi perhitungan lingkaran. Nilai \u03c0 merupakan panjang keliling lingkaran yang diameternya 1 satuan (1 lingkaran penuh). Nilai \u03c0 dapat bernilai 3,14 atau \u00b2\u00b2/\u2087 bergantung dari penggunaan yang tepat. </p><h3>Berikut adalah contoh kapan \u03c0 = \u00b2\u00b2/\u2087 dan \u03c0 = 3,14 digunakan pada soal.</h3><p>1. Diketahui roda sepeda memiliki jari jari 21 cm. Maka keliling roda tersebut adalah ...</p><p>Jawab :</p><p>K = 2\u03c0r \u00a0</p><p>keterangan : \u00a0K = Keliling lingkaran (cm)\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u03c0 = \u00b2\u00b2/\u2087 atau 3,14\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0r = jari - jari lingkaran (cm)</p><p><em><u><strong>Maka perhitungannya :</strong></u></em></p><p>K = 2\u03c0r </p><p> \u00a0 \u00a0= 2 \u00d7 \u00b2\u00b2/\u2087 \u00d7 21 cm</p><p> \u00a0 \u00a0= 132 cm</p><p><strong><em>Soal diatas diketahui panjang jari jarinya adalah kelipatan dari 7 yaitu 21 cm. Maka nilai \u03c0 yang digunakan adalah \u00b2\u00b2/\u2087.</em></strong></p><p></p><p>2. Diketahui panjang jari jari lingkaran adalah 20 cm. Maka luas lingkaran tersebut adalah ...</p><p>Jawab :</p><p>L = \u03c0 \u00d7 r\u00b2 \u00a0</p><p>Keterangan: L = Luas Lingkaran (cm\u00b2)\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u03c0 = 3,14 atau \u00b2\u00b2/\u2087 \u00a0</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0r = jari - jari dari lingkaran (cm)</p><p><em><u><strong>Maka perhitungannya :</strong></u></em></p><p>L = \u03c0 x r\u00b2\n</p><p> \u00a0 = 3,14 \u00d7 (20 cm)\u00b2\n</p><p> \u00a0 = 3,14 \u00d7 400 cm\u00b2\n</p><p> \u00a0 = 1.256 cm\u00b2</p><p><strong><em>Soal diatas diketahui panjang jari jarinya bukan kelipatan dari 7 yaitu 20 cm. Maka nilai \u03c0 yang digunakan adalah 3,14.</em></strong></p><h2>Pelajari lebih lanjut : \u00a0</h2><p>Materi tentang Luas dan keliling lingkaran https://brainly.co.id/tugas/18154443\n</p><p>Materi tentang keliling lingkaran https://brainly.co.id/tugas/20984696 \u00a0</p><p>Materi tentang jumlah putaran roda https://brainly.co.id/tugas/961753</p><p>Materi tentang Luas lingkaran https://brainly.co.id/tugas/26527534\n</p><p>Materi tentang keliling lingkaran https://brainly.co.id/tugas/26140571</p><h3>---------------------------------- \u00a0</h3><h2>Detail Jawaban : \u00a0</h2><p>Kelas : 8 \u00a0</p><p>Mapel : Matematika \u00a0</p><p>Bab : 7 \u00a0</p><p>Kode : 8.2.7 \u00a0</p><p><strong>#AyoBelajar</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "coba-kerjakan-yaa-pak-budi-mempunyai-sebidang-tanah-berbentuk-p-784",
            "question": "Coba kerjakan yaa :    Pak Budi mempunyai sebidang tanah berbentuk persegi panjang.Panjang tanah tersebut 5m lebih panjang dari lebarnya.Jika keliling tanah tersebut 50m,tentukan luas tanah petani itu.\r\n\r\nDengan cara tidak pindah ruas ya,makasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diket:<br>Keliling : 50<br>panjang : lebar + 5<br><br>Tanya : Luas =&gt; panjang x lebar<br><br>Jawab :<br>cari dulu lebar nya<br><br>keliling = 2p + 2l<br>50 = 2 (p+l) --&gt; subsitusi Panjang<br>50 = 2 ( l + 5 + l )<br>50 = 2 ( 2l + 5)<br>50 = 4L + 10<br>50-10 = 4L<br>40 = 4L<br>L= 40/4<br>L= 10<br><br>Lebar = 10m<br>Panjang = Lebar + 5<br>berarti panjang = 10 + 5 = 15 m<br><br>Luas = Panjang x Lebar<br>= 15 x 10<br>=150 m^2<br><br>cuma bisa pake pindah ruas aku, maaf ya ._.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "chloe-menabung-di-bank-bri-selama-4-bulan-dengan-bunga-1-per-tah-439",
            "question": "Chloe menabung di Bank BRI selama 4 bulan dengan bunga 1% per tahun.\u00a0 Bunga yang diterima Chloe setelah 4 bulan adalah Rp60.000. Besar uang awal Chloe di Bank BRI?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "4/12= Rp60.0000,-<br>12/12 = Rp180.000,- = 1% dr jumlah tabungan<br><br>jumlah tabungan= 100 x 180.000 = Rp18.000.000,-<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-hari-raya-supermarket-menjual-pakaian-dengan-diskon-besar-556",
            "question": "Pada hari raya , supermarket menjual pakaian dengan diskon besar besaran. Ibu membeli kemeja adik dengan harga Rp 150.000 setelah di diskon 30% (+15%), artinya akan terjadi diskon lagi sebesar 15% dari total harga setelah didiskon 30%. Berapakah harga kemeja tersebut jika tidak didiskon???    jawab secepatnya ya! pake cara!!\r\n\r\n\r\n#thanks",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "30/100 dikali 150.000 = 45.000<br>150.000 - 45.000 = 105.000<br>15/100 dikali 105.000 = 15.750<br>105.000 - 15.750 = 89.250 Hasilnya...<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pake konsep bunga majemuk\n1. cari 115/100*150.000 dulu=172.500\n2. caru 130/100*172.500=224.250\n\njadi hqrga sebelum diskon 224.250,-\n\ncat: jangan menjumlahkan kedua diskon(30+15) karena hasilnya salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-berbentuk-lingkaran-ketika-berputar-100-kali-benda-896",
            "question": "Sebuah benda berbentuk lingkaran. Ketika berputar 100 kali, benda tersebut dapat menempuh jarak 176 cm. Hitunglah : a. Diameter benda dengan pi=3,14 b. Luas permukaan benda",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. K = \u03c0d<br>176 = 100K<br>176 = 100(3,14d)<br>176 = 314d<br>d = 176/314 = 0,56<br><br>r = 1/2 d = 0.28<br><br>L = \u03c0r\u00b2<br><br>= 3,14(0.28)\u00b2<br>=3,14 x 0,0784<br>=0,246176<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-rabat-yaitu-15-besar-rabat-yaitu-rp4700-tentukan-615",
            "question": "Diketahui Rabat yaitu 15% Besar Rabat yaitu Rp.4.700 .. Tentukan Harga Barang dan Harga Bersihnya???\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Harga bersih = n<br><br>[tex]\\frac{0.15}{1} = \\frac{4700}{n}[/tex]<br><br>n =\u00a0[tex] \\frac{4700}{0.15} [/tex] = 31333<br><br>Jadi harga jualnya adalah = 31333 + 4700 = 35333",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-mencari-persentase-tara-jika-diketahui-bruto20kg-tara-1kg-873",
            "question": "Cara mencari persentase tara jika diketahui:\r\nbruto:20kg\r\ntara: 1kg\r\nNetto : 19kg",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tara = berat kemasan<br>bruto = berat kotor<br>netto = berat bersih atau berat isi<br><br>%tara = tara/bruto x 100% = 1/20 x 100% = 100/20 % = 5%<br><br>Jadi, presentase taranya adalah 5% dari bruto atau berat keseluruhan<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "cara mencari prosentase tara\u00a0<br><br>= tara (dlm kg) / bruto (dlm kg) x 100%<br><br>sehingga penyelesaian soal tersebut\u00a0<br>prosentase tara = 1/20 x 100%<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 100/20 %<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 5 %",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-garis-melalui-titik-12-dan-tegak-lurus-garis-y-2x-172",
            "question": "Persamaan garis melalui titik (1,2) dan tegak lurus garis y = -2x+5 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Materi Persamaan Garis Lurus</p><p>Kelas VIII</p><p><br></p><p>y = mx + c</p><p>m = gradien</p><p><br></p><p>y = -2x + 5</p><p>m = -2</p><p>karena tegak lurus maka</p><p>m1 x m2 = -1</p><p>-2 x m2 = -1</p><p>m2 = -1/-2</p><p>m2 = 1/2</p><p><br></p><p>y - y1 = m (x - x1)</p><p>y\u00a0-\u00a02 = 1/2 (x - 1)</p><p>2y\u00a0-\u00a04 =\u00a0x\u00a0-\u00a01 </p><p>2y\u00a0- x \u00a0-\u00a04\u00a0+\u00a01 = 0</p><p>2y - x - 3\u00a0= 0 </p><p>x - 2y + 3 = 0</p><p><br></p><p>Mohon maaf apabila ada kesalahan<br></p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-penyelesaian-dari-persamaan-sin-2x-12-3-untuk-0-397",
            "question": "Himpunan penyelesaian dari persamaan \u00a0sin 2x = 1/2\u00a0\u221a3 untuk 0\u00b0\u00a0\u2264 x\u00a0\u2264 360\u00b0 adalah...    tolong bangettt yang bisa segera jawab pertanyaan iniiii\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sin 2x = \u00bd\u221a3\nsin 2x = sin 60\u00b0\n2x = 60\u00b0\n \u2192 2x = 60\u00b0+k.360\u00b0\n \u2192 x = 30\u00b0+180\u00b0\nk = 0 \u2192 x = 30\u00b0\nk = 1 \u2192 x =30+180 = 210\u00b0\n \u21922x = 120+k.360\n \u2192 x = 60+180\nk=0 \u2192 x = 60\u00b0\nk=1 \u2192 x = 60+180 = 240\u00b0\nHP = {30\u00b0, 60\u00b0, 210\u00b0, 240\u00b0}",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-sepeda-motor-memerlukan-4-liter-bensin-untuk-menempuh-jara-801",
            "question": "Sebuah sepeda motor memerlukan 4 liter bensin untuk menempuh jarak 144 km.    berapa liter bensinkah yang diperlukan motor tersebut untuk menempuh jarak 54 km?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "144 : 4 = 36 (1liter = 36 km)\n54 km - 36 km = 18 km . (0.5liter)\n\n1liter + 0.5 liter = 1.5 liter .",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawabannya 1,5 Liter :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}